李光耀故居風波持續 新加坡爆反政府示威 要求調查李顯龍是否濫權

新加坡已故前總理李光耀故居去留風波繼續發酵，當地時間星期六（15號），新加坡罕有爆發反政府示威。示威者要求對總理李顯龍進行獨立調查，調查李顯龍與其胞弟妹在父親故居去留爭議上，是否存在濫用總理職權問題。
示威在商業區中心的芳林公園舉行，有大約400名示威者參與，並以「新加坡是新加坡人的，不是李家的」爲口號。當地商人及政治家蘇賴文（Osaman Sulaiman）在集會中表示，這次總理濫用權力的指控之所以值得重視，是因爲這項指控是由總理家人所提出，而這些指控當中的任何信息，政府都不向公眾公開。

據悉，新加坡警方並未對該集會進行任何阻止或監督，當地警方表示集會只要不構成任何種族及宗教歧視，或對法律和社會秩序不構成任何風險，新加坡人都可以自由地發表其意見。

李光耀故居去留風波始於今年年中，李顯龍弟弟李顯揚與妹妹李瑋玲發文，指其兄利用職務試圖保留李光耀故居。他們稱這做法違反了李光耀生前意願。本月3號，李顯龍發表聲明回應指控，並破天荒在國會接受議員質詢。

（路透社）